點解曼聯第六下季都有歐聯盃踢？

歐洲聯賽（英語：UEFA Europa League；簡稱歐聯）是由歐洲足總每年舉行由歐洲俱樂部角逐的足球盃賽競賽，重要性僅次於歐洲冠軍聯賽。俱樂部按國內聯賽及盃賽的表現取得參賽資格。

頭4踢嗰個叫 歐冠

利申返，分別叫開 歐聯同歐霸

大陸叫開歐聯

大陸仔？

但以前都係叫開歐聯

歐洲聯賽冠軍盃吖嘛
我就八十後
歐聯哩個名出現先號

大陸： 歐冠盃/歐聯盃
香港： 歐聯/歐霸

好似係

乜撚野呀

其實一直唔明點譯成個「霸」字?純粹聽老逗啊叔講聽慣咗。

利申：90後

到而家都仲係講話今晚起身睇歐聯（即係歐冠）

Europa

原來係音譯，無留意添。

直頭係

歐洲霸氣盃

何輝講過，一開始歐聯其實譯得唔好，搞到最後要夾硬音譯個歐霸

因為本身
係 歐聯 次一級係歐洲足協盃
唔會搞錯

10年前叫歐協，反而阿叔未必講慣
我都90後，聽左一段時間歐協

我仲係講緊歐聯

叫開歐聯 但google搵歐聯會出歐霸

圖圖盃

圖圖盃先岩

歐羅巴